#Maunus Schönbah tellitud kohto pääw.Maunus Schönbah ja soldat Jürri Trumanni rio assi sai järrel kulatud.Maunus Schönbah kaebas et Jürri Trumann on temma poega Gustaw Schönbah löönd nenda et wasto seina on kukkund ja sealt mahha 4mal Augustil selle ahwardamissega minna annan sulle kas hinge sisse jääb ehk ei.Jürri Trumann tulli ette ja ütles tossi ollema et on kaks hopi löönd,agga ei olle mitte mahha löönd.Nende riid on hakkand sest Gustaw Schönbah on hobbosed issa kässo peale härgade kopli pannud ja Jürri Trumann aiand wälja(Jürri Trumann olli Maunus Schönbah jures sullaseks aasta kaubaga)selle sõimuga sinna lurjus ja sigga kui so omma wannemad ei jaksa sulle wallo anda siis minna tahhan sulle anda,mis kül Jürri Truman taggasi salgas ja ütles et Gustaw Schönbah on tedda sõimand selle pärrast on löönd.Maunus Schönbah on jo keige perrega maggamas olnud,agga selle kärra peale on siis wälja tulnud ja näinud poisi maas ollema.Jürri Truman ütles et Maunus Schönbah on tedda mortsukaks sõimand,ja M.Schönbah ei salgand sedda taggasi.Ado Limberberg kes M.Schönbah jures karjas on,on Gustaw Schönbahiga seltsis härgi ja hobboseid kopli aianud ja näind et Jürri Truman on Gustawi mahha löönd ja öölnud,sinna lurjus ja sigga kedda sa narrid.Neid sai ka katsutud leppitada,agga nemmad ei leppind.Jürri Trumanni tinistus on olnud 1 sest Märtsist kunni 4ma Augustini selle wie ku ja nelja päwa eest pakkus Maunus Schönbah temmale pole aasta palga;agga J.Truman ei leppind sellega.Sai Hagendrihtri kohto alla.
Maunus Schönbahi tellitud kohtu+ +päev.+Maunus Schönbah ja soldat Jüri Trumanni riiu+ +asi sai järel kuulatud.+Maunus Schönbah kaebas et Jüri Trumann on tema poega Gustav Schönbahi löönud nõnda et vastu seina on kukkunud ja sealt maha 4mal augustil selle ähvardamisega mina annan sulle kas hinge sisse jääb ehk ei.+Jüri Trumann tuli ette ja ütles tõsi olema et on kaks hoopi löönud,+aga ei ole mitte maha löönud.+Nende riid on hakanud sest Gustav Schönbah on hobused isa käsu peale härgade kopli pannud ja Jüri Trumann ajanud välja+(Jüri Trumann oli Maunus Schönbahi juures sulaseks aasta kaubaga)+selle sõimuga sina lurjus ja siga kui su oma vanemad ei jaksa sulle valu anda siis mina tahan sulle anda,+mis küll Jüri Truman tagasi salgas ja ütles et Gustav Schönbah on teda sõimanud selle pärast on löönud.+Maunus Schönbah on ju kõige perega magamas olnud,+aga selle kära peale on siis välja tulnud ja näinud poissi maas olema.+Jüri Truman ütles et Maunus Schönbah on teda mõrtsukaks sõimanud,+ja M.+Schönbah ei salanud seda tagasi.+Ado Limberberg kes M.+Schönbahi juures karjas on,+on Gustav Schönbahiga seltsis härgi ja hobuseid kopli ajanud ja näinud et Jüri Truman on Gustavi maha löönud ja öelnud,+sina lurjus ja siga keda sa narrid.+Neid sai ka katsutud lepitada,+aga nemad ei leppinud.+Jüri Trumanni tunnistus on olnud 1 sest märtsist kuni 4nda augustini selle viie kuu ja nelja päeva eest pakkus Maunus Schönbah temale poole aasta palga;+aga J.+Truman ei leppinud sellega.+Sai Hagendrihti kohtu alla.

#D.Bruhl/allkiri/
D.+Bruhl/allkiri/

#J.Limbärg/allkiri/
J.+Limbärg/allkiri/

#K.Treiberg/allkiri/
K.+Treiberg/allkiri/

